[突發] 行會通過調升退休公務員長糧2.9% 涉款逾7億元料15萬人受惠

公務員事務局今（17日）宣布，因應通脹調升，行政會議本月9日通過2020年公務員退休金和遺屬撫恤金增加2.9%，估計約15萬名領取人受惠，庫房則須在2020-21年度額外支付7.58億港元。調升金額於今年4月1日生效，有關決定後日（19日）刊憲後，本月24日須提交立法會作先訂立後審議。
該局指出，去年4月1日至今年3月31日期間，本港平均每月甲類消費物價指數，較之前12個月上升2.9%，將為退休金及孤寡撫恤金作同步增幅，預計在2020至21年度預算中預留的一般儲備，將足以應付有關額外開支。

華員會眾退休會員: 全力支持現職公務員凍薪 同舟共濟

獅子山精神

笑鳩死
班奶共既公墓狗凍薪
舊既公務員長糧加薪
細蚊仔真係細蚊仔

現職冇得加，退休有
何志平可能都有份

退休都有人工加

屌佢老母,聽日sl

公務員真心condom

連退休無生產力嘅都有得加

何志平唔係公務員
佢依家只係個曾出任政治委任局長及曾擁有眼科專科執業資格嘅更生人士

現職公務員賤過地底泥

係黨員啦

屌啦星，退休都有得加人工

加俾退休狗咋

做慢d 野，唔好撚做炸哂型

擺明益藍絲廢老

垃圾政府

垃圾

個堆撚屌有一大筆錢
緊係出招收人

屌咩

現職公務員表示: